一不好彩便會碰上

一不好彩便會碰上

互聯網圖片

董橋兄的相人眼光十分敏銳，那位銅鑼灣西苑酒家的龍哥曾被他指出模樣長得像魯迅，因而成為西苑一景，不少朋友赴西苑吃飯喝茶也為了要看人，要合影拍照且嘖嘖稱奇，儼然一個西苑魯迅！說真的，不提也想不起，而經董橋兄一講開，眾皆點頭稱善說十分神似貌似，只是始終無緣見到龍嫂，否則也要評評像不像魯迅那位元配朱安女士。

朱安這位舊式女子，曾自比為一隻蝸牛，又自喻為魯迅的遺物；值得讀者們保存的遺物，可惜知道廣平兄的多，知道朱安的少。

不久前功夫明星李連杰，一張憔悴浮腫到不像他本人的照片被刊出，不少粉絲嚇了一大跳；懷疑他不知得了什麼病，後來他刊出另一張解釋說是拍攝角度的問題才有此誤會，類似的經驗也曾碰到過。

某次被一起喝茶朋友要求合照，她是有備而來，臨上鏡前還補妝一番，塗脂抹粉的，幾位同拍的老太太很無辜，糊里糊塗做了陪襯者，這也倒罷了，她竟將那張她自己十分滿意的照片周圍傳，令人啼笑皆非，這樣的人，下次誰還敢請她喝茶，即使為人寬容不予計較的，朋友相交，有些基本禮儀也不可不守，胡亂轉發私人訊息、傳送私人圖片，雖然是小事一樁，但未經別人同意，總是個人操守有虧。

在這樣一個個網絡通天，資訊滿天飛、自律欠缺、陷阱處處的年代太令人沒有安全感了，一不小心碰到個不知根底的人、又有所為而來的人，那為一己之利的目的顯現之後，唯有避之則吉。這些年來，不往人堆裏去，生活過得清靜簡單，這何嘗不是一種自我保護之道。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
沒有敵人也無處容身 (曾志豪)

下一則
下一則
跟杜汶澤走佬 (高慧然)